\definecolor{Gray}{gray}{0.85}
\begin{longtable}{|>{\columncolor[gray]{0.85}}p{0.25\textwidth}|p{0.4\textwidth}|p{0.33\textwidth}|}
\hline \rowcolor[gray]{0.85}
\textbf{\large Patente} & \textbf{\large Ventajas} & \textbf{\large Desventajas} \\ \hline \endhead
CN109676587A & Fuerzas de fricción pequeñas entre los accesorios. & \\
 & Se puede ajustar el coeficiente de amplificación de ángulo. & Volumen de la máquina. \\
 & Cadenas de ramificación simples. & \\ \cline{1-3}
 
ES2588015 & Gran espacio de trabajo, & Baja compacticidad \\
 & logra realizar geometrias muy complejas. & ,Necesita una base giratoria. \\ \cline{1-3}
 
WO2019091425A1 & Una mejora en la rigidez integral de la estructura. & \\
 & Reducción en la dificultad de control. & \\
 & Análisis cinemático es simple y respuesta dinámica buena. & \\
 & Por la combinación de cabezal oscilante de dos grados de libre la plataforma móvil, se amplía el espacio de trabajo de una máquina de herramienta. & \\ \cline{1-3}
 
ES2392059B2 & Mecanismo hibrido, Diseño modular, 6 grados de libertad, Sistema hibrido, bajo peso, cuenta con un sistema guiado por laser. & Sistema de control complejo, estructura ligeramente debil.\\
 & . & \\ \cline{1-3}
 
CN109091233A & La operación de ajuste y postura de la aguja se pueden completar automáticamente. & Un tamaño pequeño conveniente para el uso médico, pero no para el uso industrial \\
 & Una estructura simple en general. &  \\ \cline{1-3}

ES2433664T3 & Puede ser utilizado en multiples campos por su adaptibilidad. Se pueden adaptar camaras, medicamentos entre otros al interior del dispositivo, es muy flesible. Ideal para espacios reducidos (Tuberias). & Solo maneja 3 ejes, maneja bajas cargas, se necesitan una gran cantidad de sensores y controladores para operar correctamente. Se hace necesario la sincronizacion del mecanismo interno con el externo.
  \\ \cline{1-3}

US5715729A & Trabajo con grandes cargas, sistema de control "sencillo" & \\ \cline{1-3}

AU2007297702B2 & Altamente preciso, portable, cuenta con herrramientas modulares. & Espacio de trabajo reducido, se debe de tener en cuenta las posibles singularidades, en funcion de su area de trabajo, es poco compacto.\\ \cline{1-3}

US8776632B2 & Sistema de control "sencillo", liviano, bajo costo. & Trabaja con bajas cargas, rango de movilidad limitado. \\ \cline{1-3}

CN109348795A & Mejora de la eficiencia enormemente. & \\
 & El sistema es más liviano. & \\
 & Una estructura simple y es más conveniente para la operación en comparación de un robot serie. & \\ \cline{1-3}
 
%CN201579788U & Compacta & \\
% & Económica & \\
% & Alta Precisión & \\ \cline{1-3}
\caption{Revisión de Patentes}{Fuente: Elaboración Propía}
\label{table:PatentRevision}
\end{longtable}